［回血］觀塘區議會 選完正副主席 立即通過煞停海濱音樂噴泉工程

觀塘區議會今天舉行第一次會議，在民主派佔多數下，由 1994 年開始已連任六屆的區議員蔡澤鴻，以及民主黨的莫建成都在沒有對手的情況下，分別當選觀塘區區議會的正副主席。會議上有為在反修例風波中離世的人悼念，建制派議員以及觀塘民政專員謝凌駿亦有參加。會上亦通過取消觀塘區議會取消授權票、增選委員等過往做法，亦通過成立政制及保安事務委員會，追究警察行動。另外耗資逾億元的觀塘海濱音樂噴泉，亦在民主派佔大多數支持下，區議會通過工程暫時停止。

觀塘區議會共有 40 名議員，當中 12 人為建制派，是 18 區區議會中民選建制派議員最多的一區。會前民主派 27 名區議員聯署，要求為「反送中」事件中死亡的市民默哀、修改區議會會議常規，並跟進觀塘海濱噴泉及智慧燈柱。

默哀對象擴闊 建制派及官員參加

成功連任區議會議席的民建聯立法會議員柯創盛，其後指尊重主席把默哀動議列入議程，但建議為六個月以來的衝突中死亡人士默哀，蔡澤鴻同意。

結果全體觀塘區議員，包建制派 12 人，以及觀塘民政專員都有參加默哀。

其後經討論後，會內表決取消授權票、增選委員，以及成立政制及保安事務委員會，建制派議員只對取消授權票投贊成票，另外對取消增選委員投棄權票，對成立政制及保安事務委員會則完全沒有投票。

議會其後討論是否即時暫停觀塘海濱音樂噴泉的動議，多名民主派議員發言支持即時煞停工程，而建制派議員幾乎沒有發言，被部份民主派議員邀請發言。民建聯秀茂坪中區議員張培剛回應指，有關建議在前屆區議會中沒有區議員反對，「民建聯民主黨都支持」認為在現時的政治氣氛下難得的情況，希望議會同僚考慮。

取消音樂噴泉成區議會恒常議程

民主黨栢雅選區區議員陳汶堅即時澄清，當時的建議是在海上建噴泉，和現時陸地建的不同。他又指上一屆會期時民主派表明反對音樂噴泉工程，但建制派以不同手法，如流會等不讓議會民主派討論。

議會最終以 28 票贊成、9 票棄權通過即時煞停觀塘海濱音樂噴泉工程，會檢視毀約金金額後再作最終決定。蔡澤鴻亦即時宣佈有關取消工程的進度的事項，成為今屆區議會恒常議程，直至整件事圓滿解決為止。觀塘民政專員謝凌駿表示，有關決議通過後，會就決議和有關政府部門會跟進。

至於智慧燈柱，蔡澤鴻表示由於已收到政府資訊科技辦公室總監來函，總監會在本月內和觀塘區議員會面，向議員解釋智慧燈柱運作，所以有關議題留待會面後再決定。

轉做淨係播榮光既噴泉

港共自己都係行人隧道做文宣 我地點解唔可以？

18區區議會
每區區議會需在該區人流就多既位置，安裝正式既連農文宣牆 (情況有如廣告箱)，
同時安排保安公司管理。 費用就香港人既錢(公帑)支付。

以上工程，由黃色工程公司負責，當中可請手足full / part time幫手。
對家用呢重方法玩咗廿幾年，今次到香港人！

[不同政見，都可以提交文宣]
機會平等，所有人都可以將文宣交到當區區議員手上
佢地會有既定「機制」去分類放上連農

我地要好好理用手上 區議會權力同資源
- 18-1區文宣正式化
- 擴大及鞏固黃色經濟圈
- 支援手足 保護手足

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品